<Document>
# Алхимия

.

## С чем вам придется работать

В мире можно найти большое количество "сырых" веществ. Соки растений, кровь живых существ, или даже раздробленные кристаллы. Грамотный алхимик может преобразовать эти, для большинства людей, бесполезные предметы, в нечто ценное.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14BlueAmanita"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14AgaricMushroom"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14ChromiumSlime"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14WildSage"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14AirLily"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14LumiMushroom"/>
</Box>


Большая часть таких "сырых" ингредиентов может быть сначала измельчена при помощи пестика и ступки:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14Mortar"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14Pestle"/>
</Box>


Положив сырые вещества внутрь ступки, вам нужно тщательно измеличьть их, часто кликая пестиком. Постепенно все предметы исчезнут, и в ступке останется жидкость, которую вы можете перелить куда вам нужно.

Чтобы изучить, что за жидкости находятся в емкостях, вы можете использовать специальные алхимические очки, доступные только для роли "Алхимик".

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14ClothingEyesAlchemyGlasses"/>
</Box>


Так же в вашей науке вам могут помочь следующие инструменты:
- Пипетка. Позволяет переносить небольшие дозы жидкостей, от 0.25u до 1u
- Флаконы разных размеров и прочности.
- Небольшой котел. Неплохая емкость, которую можно греть на алхимической плите.
- Большой чан. Огромная емкость, которую можно разогревать на костре. Поможет для производства веществ в промышленных масштабах.
- Алхимическая печь. Печь, работающая на древесном топливе, позволяющая нагревать ваши растворы.
- Очиститель растворов. Технологичное устройство, убирающая из раствора реагент, которого в нем меньше всего. Требует энергокристалла для работы.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14Cauldron"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14AlchemyFurnace"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14EssenceCollector"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14BaseVat"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14Dropper"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14VialTiny"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14VialSmall"/>
</Box>

## Система базовых реагентов 

.

## Случайная генерация реакций

.

</Document>
