<Document>
  # Алхимия

  Алхимия - одна из механик, которая позволяет игрокам создавать зелья и другие вещи. Алхимики могут использовать различные ингредиенты, чтобы создать зелья с различными эффектами. Вам придется экспериментировать с различными ингредиентами, чтобы найти новые рецепты и улучшить старые.

  ## С чем вам придется работать

  В мире можно найти большое количество "сырых" веществ. Соки растений, кровь живых существ, или даже раздробленные кристаллы. Грамотный алхимик может преобразовать эти, для большинства людей, бесполезные предметы, в нечто ценное.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14BlueAmanita"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14AgaricMushroom"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14Dayflin"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14ChromiumSlime"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14WildSage"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14AirLily"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14LumiMushroom"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14BloodFlower"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14CrystalAir"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14CrystalWater"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14CrystalFire"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14CrystalOrder"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14CrystalChaos"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14CrystalEarth"/>
  </Box>

  Большая часть таких "сырых" ингредиентов может быть сначала измельчена при помощи пестика и ступки:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14Mortar"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14Pestle"/>
  </Box>

  Положив сырые вещества внутрь ступки, вам нужно тщательно измельчить их, часто кликая пестиком. Постепенно все предметы исчезнут, и в ступке останется жидкость, которую вы можете перелить куда вам нужно.

  Чтобы изучить, что за жидкости находятся в емкостях, вы можете использовать специальные алхимические очки, доступные только для роли "Алхимик".

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14ClothingEyesAlchemyGlasses"/>
  </Box>

  Также в вашей науке вам могут помочь следующие инструменты:
  - Пипетка. Позволяет переносить небольшие дозы жидкостей, от 0.25u до 1u.
  - Флаконы разных размеров и прочности.
  - Котел. Неплохая емкость, вмещающая 100u, которую можно нагревать на костре или алхимической печи.
  - Большой чан. Огромная емкость, вмещающая 500u, которую можно нагревать на костре. Поможет для производства веществ в промышленных масштабах.
  - Алхимическая печь. Печь, работающая на древесном топливе, позволяющая нагревать ваши растворы.
  - Мана-перчатка. Несложная, но эстетически приятная смесь технологии и магических кристаллов, позволяющая оперировать сырой маной: высасывать ее из одних предметов и вливать в другие. Крайне важной функцией перчатки для алхимика является [color=#5EABEB]Магическое расщепление[/color]. Позволяет расщеплять раствор на его составные части. Для использования выберите в панели действий [color=#5EABEB]Магическое расщепление[/color] и нажмите на емкость с раствором.
  <GuideEntityEmbed Entity="CP14ActionSpellMagicSplitting"/>
  - Очиститель растворов. Технологичное устройство, убирающее из раствора реагент, которого в нем меньше всего. Требуется энергокристалл для работы.
  - Алхимическая бомба. Сосуд, который вмещает 10u. Будучи наполненным любым реагентом и брошенным на землю, создаст алхимическое облако, которое будет применять на всех существ все реагенты зелья.
  - Тауматургические очки. Очки, позволяющие сканировать предметы и видеть эссенции в них.
  - Сборщик эссенций. Запитанный от энергетического кристалла, он начнет всасывать всю парящую в воздухе эссенцию и преобразовывать ее в полезную жидкость.
  - Разделитель эссенций. Устройство, способное расщеплять предметы на эссенции при перегрузке энергией.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14Dropper"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14VialTiny"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14VialSmall"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14VialMedium"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14Cauldron"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14BaseVat"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14AlchemyFurnace"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14ManaOperationGlove"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14AlchemySolutionCleaner"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14BaseAlchemyBomb"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14ClothingEyesThaumaturgyGlasses"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14EssenceCollector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14EssenceSplitter"/>
  </Box>

  ## Случайная генерация реакций

  Кроме заранее заготовленных рецептов с известным выходом, существуют реакции, которые могут иметь случайный выход. Такие реакции генерируются в начале раунда и действуют весь раунд. Вам придется экспериментировать с этим рецептом, чтобы узнать, что получится в итоге.

  ## Красители

  Кроме приготовления лечебных или не очень зельев, алхимики могут создавать красители, которые могут продавать. Красители можно использовать для окрашивания тканей.

  - Красный краситель - 10u [color=#5c1f0a]Нектар кровавых роз[/color] и 1u воды (катализатор).
  - Желтый краситель - 10u [color=#ffe269]Мякоть солнечных днецветов[/color] и 1u воды (катализатор).
  - Синий краситель - 10u [color=#6bb4bf]Лазурная Аманита[/color] и 1u воды (катализатор).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14DyeRed"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14DyeYellow"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14DyeBlue"/>
  </Box>

  ## Советы

  - Экспериментируйте! Алхимия это весело! Не бойтесь попробовать что-то новое и находить новые рецепты.
  - Просите Авантюристов о помощи. Они могут принести вам ингредиенты с демипланов или купить зелья у вас.
  - Не все примеси бесполезны. Некоторые из них могут быть использованы для создания/очистки зелий или помочь вам сэкономить деньги на реагентах, даже в малых количествах зелья могут быть очень сильными.
  - Заклинание Заморозка позволяет затушить печь, чтобы не тратить лишнее топливо.
  <GuideEntityEmbed Entity="CP14ActionSpellFreeze"/>
  - Хромиевая слизь может выручить вас в трудную минуту. При нагреве её и пустого раствора, инвертирует эффекты реагентов. Это может позволить вам сделать из 200 ядовитого раствора 200 ядовыводящего раствора!
</Document>