<Document>
  # Трактирное дело
  Трактирщик — это роль, основное время которой проходит в пределах города. В обязанности трактирщика входят садоводство, работа за барной стойкой и приготовление еды.

  В трактире у трактирщика будет доступ к трём основным зонам:

  ## Сад
  Сад, он же огород или ферма, — важный ресурс для любого повара. Здесь можно найти несколько грядок, колодец и базовые припасы.
  Чтобы начать фермерство, найди стол с припасами в саду. Обычно в ящике лежит разнообразие семян, а на столе — инструменты вроде ведра и мотыги. Возьми нужные семена и используй их на земле, чтобы посадить. Подожди немного, а затем используй любой острый инструмент (например, серп или кинжал), чтобы собрать урожай.

  Чтобы растения дольше оставались живыми, не забывай регулярно их поливать. Упростить уход за растениями поможет заклинание **Рост растений** из школы жизнетворения, которое восстанавливает влагу, питательные вещества и здоровье растения.

  Если все грядки заняты, а спрос всё ещё превышает предложение, используй мотыгу, чтобы вскопать новую грядку. Если планируешь расширяться, стоит со временем сделать сумку для семян.

  ## Погреб
  Погреб — излюбленное место завсегдатаев. Здесь можно найти несколько бочек, разливающих алкоголь. Возьми кружку, убедись, что наливаешь из кеги — и получай прибыль.

  Обычно в погребе также есть столы и факелы, а также бочка с водой. На столах часто лежат запасные кружки. Старайся не наливать слишком много алкоголя за раз… разве что твоим уважаемым клиентом оказался гном.

  ## Кухня
  Больше всего времени трактирщик проводит на кухне. Для начала собери материалы: наруби или найди доски, начни выращивать культуры, найди запасные продукты и возьми нужные инструменты. Хороший повар знает ценность кинжала — обычно он выдается трактирщику. Кинжал может быть использован для сбора растений, нарезки еды и отпугивания буйных клиентов.

  Начнём с чего-то простого — **зелёного салата**. Сначала вырасти капусту, тыкву и огурец. Когда урожай будет готов, принеси его на кухню. Подойди к кулинарному столу и найди рецепт зелёного салата. Обрати внимание, что в рецепте требуются нарезанные ингредиенты — просто используй нож, чтобы их нарезать. Затем найди тарелку (обычно запасные лежат у печей). Когда все ингредиенты будут под рукой, можно приступать к приготовлению.

  Зелёный салат легко готовить, потому что его не нужно подогревать. Однако почти все остальные блюда требуют готовки на печи. Чтобы использовать печь, положи внутрь 2–3 деревянные доски — этого хватит, чтобы поддерживать огонь во время готовки. Разожги пламя заклинанием **«Создание огня»** или при помощи кресала. Затем положи сырую еду *наверх* печи — **после** того как зажжён огонь, чтобы еда начала готовиться. Снимай еду вовремя, иначе она сгорит и превратится в несъедобный пепел (который, конечно, можно попытаться продать, но закончится это плохо). Заклинание **«Заморозка»** поможет остановить печь, чтобы не тратить топливо между готовкой.

  ## Посетители
  На кухне есть небольшое окно для приёма заказов от клиентов. Настоятельно рекомендуется составить небольшое меню — на листе бумаги с помощью перьевой ручки — с перечнем предлагаемых блюд и цен. Цены устанавливает сам трактирщик, но большинство клиентов оценят доступные предложения.

  Привлекай клиентов дополнительными услугами: музыкой с применением бардовской магии, особыми акциями или любыми другими забавными фишками, которые сможешь придумать.
</Document>
