<Document>

# Покровители

Покровители - это уникальная игровая роль, представляющая из себя бестелесных духов, способных помогать смертным, или мешать им.

## Лор

Смертные верят - что покровители это боги. Это не так. Настоящим богам нет дела до происходящего на Силейте. Тем не менее, вера, желания, страхи и эмоции смертных могут создавать "Духов-покровителей" - бестелесных энергетических сущностей, которые принимают форму и силы, связанные с тем, во что верят смертные.

Такие сущности, можно сказать, являются энергитическими паразитами, или симбиотами - постоянно высасывая энергию из своих последователей, они могут существовать и взамен помогать им в их жизненных проблемах.

Но если те кто верят в Духа-покровителя погибают, или отвергают его, дух, оставаясь без подпитки энергией, постепенно погибает.

Из-за этого, покровители всеми силами пытаются распространять свое влияние, ведь чем больше людей знают о нем и верят в него - тем дух становится сильнее, получая больше возможностей влиять на мир.

## Область влияния

Покровители не всесильны, и способны действовать только в области своего влияния. Чаще всего область влияния для покровителя предоставляют те вещи, которые с ним связаны: Алтари, собственные последователи, или что-либо связанное напрямую с его силой.

Вне зоны своего влияния покровители могут лишь молчаливо наблюдать.

## Первоводные статуи и последователи

У каждого покровителя есть якорь, соединяющий его с реальным миром. Чаще всего это первородные статуи, изображающие этого бога.

Любое разумное существо способно стать последователем бога, прикоснувшись к первородной статуе, и договорившись с покровителем. Это устанавливает "канал связи". Последователь предоставляет покровителю зону влияния вокруг себя, что позволяет тому в любое время общаться с последователем, или влиять на окружение вокруг него.

"Канал" между последователем и покровителем может быть в любой момент разорван, либо отречением от покровителя, либо изгнанием последователя. После того как разумное существо разорвало связь с покровителем, в этом раунде оно больше никогда не сможет вернуться к нему.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14AltarPrimordialGodLumera"/>
  </Box>

</Document>