<Document>

# Исследование демипланов
Демипланы - один из основных способов получение ресурсов авантюристами и города в целом.

Основная задача при исследовании - добыча ресурсов (руды, лут, и прочее) авантюристами и удачный возврат обратно в свой мир.

Как авантюрист, вы можете продавать ресурсы с демиплана ремесленникам и иным игрокам по собственным ценам.

## Как выглядит исследование и подготовка к ней.

В мире игры существуют «ключи», позволяющие временно активировать портал для перехода в процедурно сгенерированный демиплан с противниками и ресурсами. Внутри локации будут сгенерированы выходы с демиплана которые вам предстоит найти самим.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14DemiplanRiftCore"/>
</Box>

При активации "ключа" (через клавишу "Z" или кликнув по ключу) образуется портал, который через время в области от себя телепортирует в демиплан до 4 игроков и то, что они тянут за собой.
Учтите что при переносе на вас могут сразу же набросится противники, оказавшиеся рядом с вами.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14DemiplaneTimedRadiusPassway"/>
</Box>

После активации в настоящем мире остаётся активный разрыв, который невозможно сдвинуть или уничтожить, и его анимация показывает, что в демиплане на данный момент находятся игроки.

После переноса у вас неограниченное время для исследования демиплана и сбора ресурсов. Однако задерживаться без причины не рекомендуется.

Когда вы решитесь покинуть демиплан отыскав портал, вам необходимо свободной рукой коснутся портала для начала переноса. В этот момент вы можете успеть снова взять предмет в руку или начать тащить что б его перенесло вместе с вами. Если в демиплане не остается живых игроков, демиплан и все разрывы ведущие в него, уничтожаются.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14BaseShield"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14ModularIronSword"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14ModularIronPickaxe"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14CrystalLampBlueEmpty"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14BaseSharpeningStone"/>
</Box>

## Подготовка
Для подготовки к экспедиции в демиплан вам могут пригодится следующие вещи:
- Оружие для всех участников группы.
- Флаконы с зельями лечения или ядом для оружия.
- Точильные камни для заточки вашего оружия на месте.
- Броня для участников группы.
- Магические предметы и/или арбалеты (с амуницией) для дистанционного нанесения урона.
- "Ключ" для открытия демиплана.
- Дополнительные сумки или ящики для сбора добычи.
- Поясные фонари или магическое освещение.
- Запас воды и еды для непродолжительного перерыва в исследовании.

## Советы по кооперации
Весь Демиплан рассчитан на то что авантюристы будут (и должны) работать в команде. Определите между собой основные понятия:
- кто будет вступать в ближний и дальний бой?
- кто ответственен за лечение и/или хранение флаконов с лекарством?
- кто будет нести груз команды (ящики или дополнительные сумки) для сбора ресурсов?
- как вы будете делить полученные вещи между собой в дальнейшем?
- кто будет лидером вашей группы во время критических ситуаций?
- что делать с убитыми и раненными членами группы?

</Document>
