<Document>
# Алхимия

Алхимия - одна из активностей, которой можно заниматься в течении экспедиции.

Основная задача алхимии - производство различных веществ, от лекарств до ядов, при помощи обработки, смешивания и трансформации подручных реагентов.

Произведенные вещества, ваш персонаж как наемник, может использовать для чего угодно. Продажа зелий лечения, смазывание оружия ядом, или отравление вашей цели, как антагониста.

## С чем вам придется работать

В мире можно найти большое количество "сырых" веществ. Соки растений, кровь живых существ, или даже раздробленные кристаллы. Грамотный алхимик может преобразовать эти, для большинства людей, бесполезные предметы, в нечто ценное.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14BlueAmanita"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14AgaricMushroom"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14ChromiumSlime"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14WildSage"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14QuartzShard"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14LumiMushroom"/>
</Box>


Большая часть таких "сырых" ингредиентов может быть сначала измельчена при помощи пестика и ступки:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14Mortar"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14Pestle"/>
</Box>


Положив сырые вещества внутрь ступки, вам нужно тщательно измеличьть их, часто кликая пестиком. Постепенно все предметы исчезнут, и в ступке останется жидкость, которую вы можете перелить куда вам нужно.

Чтобы изучить, что за жидкости находятся в емкостях, вы можете использовать специальные алхимические очки, доступные только для роли "Алхимик".

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14ClothingEyesAlchemyGlasses"/>
</Box>


Так же в вашей науке вам могут помочь следующие инструменты:
- Пипетка. Позволяет переносить небольшие дозы жидкостей, от 0.25u до 1u
- Флаконы разных размеров и прочности.
- Небольшой котел. Неплохая емкость, которую можно греть на алхимической плите.
- Большой чан. Огромная емкость, которую можно разогревать на костре. Поможет для производства веществ в промышленных масштабах.
- Алхимическая печь. Печь, работающая на древесном топливе, позволяющая нагревать ваши растворы.
- Нормализатор растворов. Технологичное устройство, способное округлять вниз до ближайшего кратному 0.25u значению все залитые в него реагенты. Поможет избавиться от крохотных мешающих остатков, если что-то пошло не так. Требуется энергокристалл для работы.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14Cauldron"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14AlchemyFurnace"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14AlchemyNormalizer"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14BaseVat"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14Dropper"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14VialTiny"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CP14VialSmall"/>
</Box>

## Система базовых реагентов

Вся алхимия стоит на идее [textlink="Базовых реагентов" link="CP14_RU_BasicAlchemy"]. Каждый базовый реагент представляет из себя жидкость с одним сильно выраженным эффектом. 

Так же существует "Пустой раствор". Это особенный базовый реагент, не имеющий никаких эффектов. 

Скорее всего 50% и больше ваших зелий будут заполнены пустым раствором, и это нормально: Баланс построен так, что даже сильно разбавленные базовые реагенты достаточно эффективны.

Учитывая, что у вас [color=red]нет возможности разделять смешанные вещества[/color], ваша задача как алхимика заключается в поиске методов варки чистых зелий без примесей, либо варке эффективных комбинаций эффектов в одном зелье.

## Случайная генерация реакций

Изучая рецепты варки базовых реагентов, можно заметить поле "Случайные реагенты". Каждый игровой раунд большинство рецептов имеют неизвестные дополнительные реагенты. В одном раунде мухоморы могут давать только яд, в другом - дополнительно галлюциноген, или рвотный раствор.

Эти дополнительные реагенты стабильны в течении всего раунда, но тем не менее это означает, что вам придется искать путь к чистым растворам каждый раз по новой.

## Примеси

Большинство сырых реагентов можно сварить, чтобы получить набор базовых реагентов.
Но так же, у большинства сырых реагентов есть еще второй способ применения - примеси.

Вмешивая сырой, не сваренный реагент в зелье из базовых реагентов, можно отредактировать его. Например, вмешав хромиевую слизь в зелье, можно инвертировать все его эффекты - превратив яд в лекарство.

</Document>
