<Document>

# Имперские Законы
Издание официального юрисдикционного органа Империи Зелласиан.

## Преамбула
Настоящий свод законов Империи разработан с целью обеспечения порядка, справедливости и безопасности на всей территории Империи. Законы обязательны для соблюдения всеми гражданами, временными жителями и гостями Империи. Игнорирование или нарушение положений, изложенных в данной книге, карается в соответствии с установленными нормами.

Каждое преступление, зафиксированное на территории Империи, оценивается по следующим параметрам:

Категория тяжести — определяет базовую степень наказания.
Модификаторы — усиливают или смягчают ответственность.
Приговор — итоговая мера наказания определяется уполномоченным органом (или назначенными лицами).

## Раздел I. Категории преступлений

### Легкие нарушения
Преступления, не наносящие значительного вреда личности или имуществу.

[bold]Примеры:[/bold]

1)	Оскорбление Империи.

2)	Порча имущества или жестокое обращение с животными.

3)	Мелкая кража (до 1 серебряной монеты).

4)	Нарушение общественного порядка

[bold]Наказания:[/bold]

1)	Штрафы, не только материальные, но и ограничивающие права и услуги на определенное время

2)	Общественные работы на благо пострадавшей стороне или городу в целом

3)	Извинение перед пострадавшей стороной.

[bold]Выбирается один тип наказания без учета модификаторов.[/bold]


### Легко-средние нарушения
Действия, затрагивающие органы власти или наносящие умеренный ущерб другим.

[bold]Примеры:[/bold]

1)	Сопротивление представителям власти.

2)	Халатность в выполнении обязанностей.

3) Неуплата защитного сбора и/или налога на лицензионную торговлю

4)	Кража от 1 серебряной монеты до 1 золотой монеты.

5)	Нанесение легких телесных повреждений.

[bold]Наказания:[/bold]

1)	Штрафы, не только материальные, но и ограничивающие права и услуги на определенное время

2)	Возмещение ущерба пострадавшей стороне в двойном размере.

3)	Общественные работы на благо Империи.

[bold]Выбираются два типа наказания без учета модификаторов[/bold]


### Средние нарушения
Действия, наносящие значительный вред, либо угрожающие стабильности Империи.

[bold]Примеры:[/bold]

1)	Самоуправство или превышение полномочий.

2)	Саботаж.

3)	Грабеж (от 1 золотой монеты).

4)	Причинение среднего вреда здоровью.

[bold]Наказания:[/bold]

1)	Возмещение ущерба пострадавшей стороне в двойном размере.

2)	Изгнание из фракции, лагеря (как временное, так и постоянное)

3)	Искупления наказания через демиплан для выполнения задания.

4)	Жертва имеет право вызвать обвиняемого на дуэль. Победа обвиняемого в дуэли снимает обвинения.

[bold]Выбирается один тип наказания без учета модификаторов[/bold]


### Средне-тяжелые нарушения
Преступления с высоким уровнем опасности для общества и структур Империи.

[bold]Примеры:[/bold]

1)	Насильственное обращение в религию.

2)	Членство в преступных группировках.

3)	Рекет - незаконное, производимое путем угроз, шантажа вымогательство денег от предпринимателей со стороны преступных элементов, рэкетиров

4)	Убийство

[bold]Наказания:[/bold]

1)	Возмещение ущерба пострадавшей стороне в двойном размере.

2)	Изгнание из фракции, лагеря (как временное, так и постоянное)

3)	Искупления наказания через демиплан для выполнения задания.

4)	Жертва имеет право вызвать обвиняемого на дуэль. Победа убийцы в дуэли снимает обвинения.

[bold]Выбираются два типа наказания без учета модификаторов[/bold]


### Тяжелые нарушения
Особо опасные деяния, угрожающие основам Империи.

[bold]Примеры:[/bold]

1)	Предательство короны.

2)	Террористический акт или разбойничий налёт

3)	Крупное хищение.

4)	Уничтожение тела

[bold]Наказания:[/bold]

1)	Публичная казнь.

2)	Уплата виры главой фракции подсудимого

3)	Отправка в суд имперского города

[bold]Выбирается один тип наказания без учета модификаторов[/bold]

## Раздел II. Модификаторы преступлений
1. Смягчающие обстоятельства
Самооборона: если преступление совершено для защиты жизни.
Необходимость: действие совершено для предотвращения большей угрозы.
Покаяние: признание вины и сотрудничество с властями.
Неопытность (незнание): Если преступник ранее не совершал правонарушений или не понимает правил (например, новый игрок), наказание может быть заменено на обучение или предупреждение. Применяется только к легким и легко-средним нарушениям
Эффект:
Наказание смягчается на одну ступень (например, среднее нарушение рассматривается как легко-среднее).

2. Отягчающие обстоятельства
Рецидив: повторное совершение преступления.
Культурный аспект: если преступление нарушает каноны религии, традиции или законы конкретной расы/фракции, это учитывается (например, осквернение святыни).
Наличие жертв: Если преступление привело к серьёзным ранениям, смерти или разрушению важных объектов.
Соучастие в сговоре: групповое участие в нарушении.

Эффект:
Усиливается наказание в текущей категории.
3. Крайне отягчающие обстоятельства
Прямое нападение: Если преступник действовал открыто и угрожал другим
Военное время: Если преступление совершено во время кризиса или войны, наказание ужесточается.
Жестокость: Если преступление совершено с особой жестокостью или изощрённостью
Организатор сговора: лидер преступной группировки
Эффект:
Перевод преступления на следующую категорию сложности.

## Раздел III. Судебная система
Рассмотрение дела осуществляется:

Представителями стражи — для преступлений легкой и средней тяжести.
Имперским судом или командиром стражи — для среднетяжелых и тяжких преступлений. Так же командир стражи имеет право на делегирование полномочий доверенному лицу.

При рассмотрении дела представители власти имеют право на самостоятельный выбор наказания согласованному к категории преступлений после учета всех модификаторов, а также если жертва преступления не использовало право дуэли.
Примечание для игроков:
Настоящий документ разработан с целью обеспечить полное погружение в игровой процесс. Законы Империи поддерживают справедливый баланс между ролевой игрой и механикой. Нарушения и наказания оцениваются индивидуально с учетом модификаторов и обстоятельств.


</Document>
