<Document>

# 0. Не пытайтесь обойти правила

Принимайте эти правила такими, какими они задумывались, а не такими, какими они написаны буквально. Обход правил и юридические уловки также могут быть основанием для бана по усмотрению администрации.

# 1. Не используйте эксплойты, читы или макросы

Использование багов, читов, макросов и эксплойтов для получения преимущества в игре СТРОГО запрещено. 
Если вы получили преимущество случайно - просто сообщите об этом в AHELP, иначе это будет нарушением данного правила.

# 2. Никакого сексуального контента

Эротическая ролевая игра (Erotic Role Play, или сокращенно ERP) и сексуальный контент строго запрещены. 

Романтические отношения разрешены (не дальше объятий и поцелуев), но не должны создавать помех для остальных участников игры.

# 3. Не разжигайте OOC ненависть

Не допускаются высказывания, содержащие язык ненависти, оскорбления и проявления нетерпимости по отношению к другим игрокам. 

Это применяется к ООС общению, а не IC взаимодействию пресонажей.

- Не допускаются намеренные попытки унизить других людей на основе их национальности, пола, гендерной принадлежности, ориентации и других признаков
- Не допускаются слова, которые тесно связаны с оскорблениями в реальной жизни.
- То, что это допустимо в вашем регионе или что вы считаете это допустимым, НЕ является уважительной причиной.

# 4. Гриферство

Намеренно не причиняйте другим игрокам вред с целью испортить им игровой опыт. Гриферством считаются любые действия, вредящие городу или игрокам без уважительной ролевой причины.

## Самоантагонизм

Игра подразумевает, что не все персонажи мирные и добрые, но вы не можете вести себя как антагонист, если ваша роль этого не подразумевает. К самоантагонизму относятся:
- Саботаж работы других игроков или фракций без причины;
- Помощь антагонистам без веской IC-мотивации;
- Отыгрыш "Психов" и "Неуравновешенных".

## Насилие против сил правопорядка

Если силовая стража начала применять против вас чрезмерную силу, вы имеете право защищаться, но обязаны соблюдать правила эскалации конфликта (см. пункт 5). Убедитесь, что:
- Ваше поведение не провоцирует конфликт без причины;
- Вы используете силу соразмерно угрозе;
- Вы пытаетесь урегулировать конфликт ненасильственно, прежде чем прибегать к насилию.

Если у вас спорная ситуация — обратитесь к администрации.

# 5. Беспричинные убийства(Random Deathmatch - RDM) строго запрещены

Следуйте правилам постепенной эскалации конфликтов, если считаете, что конфликт неизбежен:

Эскалация конфликта должна следовать следующим этапам:
- Безвредный: Крики, оскорбления, угрозы. Толкание, кража легко заменяемых предметов.
- Нелетальный: Нанесение урона, не доводящего до крита. Обездвиживание.
- Летальный: Доведение до критического состояния любым способом. Убедитесь, что цель будет вылечена и возвращена в раунд.

Дополнительные пометки:

- Самооборона всегда разрешена в той мере, в которой она необходима для спасения собственной жизни. Нападение на человека, который уже находится в беспомощном состоянии, не считается самообороной.
- Незначительные потасовки допускаются, при условии, что у конфликта есть веские основания. Если вас задели, от вас ожидается, что вы будете решать конфликт без применения насилия, по мере возможности, и будете ужесточать меры по мере продолжения конфликта.
- Как защищающаяся сторона, вы увеличиваете степень эскалации конфликта, вплоть до применения насилия, в то время как инициатор конфликта всегда может ответить тем же.
- Если конфликт приводит к насилию и один из участников теряет дееспособность, оставшийся участник должен приложить усилия, чтобы оказать помощь другому, если у него нет оснований полагать, что тот был антагонистом.
- После оказания помощи конфликт считается завершенным; любой новый конфликт с любым из участников должен снова эскалироваться.
- Если вы не уверены, оправдана ли эскалация в данном конфликте, не бойтесь обратиться за помощью к администратору и попросить разъяснений.

# 6. Используйте язык сервера

Все внутриигровые сообщения и имена персонажей должны быть на языке, на котором работает сервер (русский или английский). Это необходимо для общего понимания и адекватной модерации.

Вы должны достаточно хорошо владеть языком, чтобы не создавать проблем в игре и иметь возможность общаться с администраторами игры при необходимоcти.

Допускается использование иностранных слов и акцентов — в рамках образа персонажа — если это не мешает коммуникации с другими игроками и не используется для обхода правил.

# 7. Метакоммуникация запрещена

Использование информации, которую не мог получить ваш персонаж, для получения преимущества строго запрещено. IC и OOC должны быть разделены всегда.

- Метакоммуникация, или общение с другими игроками сторонними методами (например Дискорд) для получения нечестного преимущества строго запрещено.
- Распространение информации о текущем раунде до его окончания в OOC, Дискорде или других местах запрещено. 
- Стриминг разрешен как исключение. Но просмотр стрима и одновременное участие в раунде запрещены.
- Если ваш персонаж погиб, и вы были выведены из раунда (например, вся ваша группа умерла в демиплане), а затем вам разрешили создать нового персонажа в том же раунде, вы должны полностью забыть опыт и знания предыдущего персонажа. Новый персонаж не знает, кто был в его прошлой команде, не помнит обстоятельства смерти и не владеет информацией, полученной ранее.

# 8. Оставайтесь в роли

Не выходите за рамки роли вашего персонажа, и рамки мира. 
- Не используйте слов из реального мира, которые не имеют смысла в рамках игры.
- Не создавайте персонажей с глупыми именами (гоблинам можно), именами знаменитостей, или именами других известных игроков.
- Имена персонажей не должны иметь вульгарную трактовку или содержать рекламу.

</Document>
