<Document>
  # Ваше первое блюдо

  Скажите привет вашему новому путнику - Сильвон Костлявый!
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14MobUndeadSkeletonBardT2" Caption="Привет! АЧК, АЧК!"/>
  </Box>

  Сильвон устал путешествовать по демипланам и пришел к вам на хороший перерыв от всей этой беготни. Подозвав вас, он сделал небольшой заказ из... Любых трёх блюд на ваш выбор. Но вы не знаете, как и что ему приготовить... Ничего страшного! Сейчас мы решим эту проблему!

  ## Для начала - пирог

  Немного подумав, вы решили - ему обязательно нужен пирог! Для того чтобы приготовить любой пирог, вам потребуется для начала сделать тесто. Тесто делается из снопов пшеницы на специальном столе для готовки.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14Wheat"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14WorkbenchCooking"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14FoodDoughMedium"/>
  </Box>

  После того, как вы сделаете тесто - помещаете его в формочку вместе с 3 кусочками любого мяса и двумя слайсами перца. Ставите на плиту, ожидая когда приготовится пирог. Пироги делятся на пять частей, по укусу на каждую. Готово! Вы сделали мясной пирог!
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14FoodDoughMedium"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14FoodMeatLambSlice"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14FoodPepperSlice"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14PlatePie"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14Furnace"/>
  </Box>

  ## Блюда на сковороде
  Отлично! Пирог уже есть, значит время для основного блюда. Давайте сделаем картошку с пюре!
  Для того, чтобы приготовить картошку - достаточно поместить 5 картошин и 1 слайс лука на сковороду и поставить на печку. Обязательно выкладываем на тарелочку... И готово!
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14FoodOnionSlice"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14FoodPotato"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14FryingPan"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14Furnace"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14PlateWooden"/>
  </Box>

  ## Супы

  А теперь время завершить этот обеденный стол... Хорошим супчиком! Немного поразмыслив, в голову пришла идея с... Сырным супом.
  Супы готовятся немного посложнее, чем обычная еда. Для неё нужна кастрюля и вода. Добавьте 30 единиц воды в кастрюлю и один кусок сыра и ждите, когда все приготовится. Вуаля! Разливайте в блюдце и Bon Appétit!
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14CookingPot"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14FoodCheesePart"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14Furnace"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14BowlWooden"/>
  </Box>

  ## Самое главное... ЭКСПЕРИМЕНТИРУЙТЕ!
  Это были лишь те блюда, которые вы, возможно когда либо видели... Но ведь мир готовки полон загадок! Вы знали что из мяса монстра можно сделать хороший омлет?
  Не забудьте попросить Сильвона заплатить за ваши блюда и пожелать ему хорошей дороги! Пока-пока Сильвон!
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14MobUndeadSkeletonBardT2" Caption="Держите! 5 Серебряков, АЧК, АЧК! C чаевыми!"/> 
    <GuideEntityEmbed Entity="CP14SilverCoin5" Caption="5 серебрянных монет"/>
  </Box>
</Document>
